 12:15,  5 марта 2019
Госдума дождалась отроссийских журналистов извинений зановость
Агентство Ura.ru извинилось перед Госдумой за свой материал о планах запретить покупку автомобилей без гаража или парковочного места. Об этом во вторник, 5 марта, сообщает Twitter  нижней палаты парламента.«Служебное расследование обнаружило нарушения при подготовке материала. Приносим искренние извинения депутатам и всем, кто мог пострадать от искаженной трактовки», — говорится в сообщении агентства, направленного в адрес Госдумы.Ранее спикер Вячеслав Володин поручил думским комитетам проверить данное СМИ, установив, в частности, кто является его учредителем, сообщает ТАСС.Депутаты из профильного комитета опровергли  новость Ura.ru практически сразу после ее появления. Об этом, в частности, заявил первый заместитель председателя комитета по транспорту и строительству Виталий Ефимов. Его коллега Александр Старовойтов подчеркнул, что не поддерживает идею такого запрета, поскольку это не соответствует российским реалиям.16 февраля стало известно, что в Госдуме рассматривают идею запретить россиянам без гаража или парковочного места покупать машины. Источник в парламенте сообщил Ura.ru, что инициативу поддержали Союз пешеходов и Всероссийское общество автомобилистов, которые озабочены уничтожением зеленых зон и дворами, забитыми машинами. По словам собеседника агентства, инициатива поступила из регионов, где жители жалуются на то, что пространство между жилыми домами превратилось в паркинги, а автомобили стоят даже на детских площадках.
